本港首女性考獲遠洋船輪機長資格 曾被同事視為臥底

郭詠恩成為本港首名考獲遠洋船輪機長資格的女高級船員。

航運界一直鮮有女性踏足，現年32歲的郭詠恩打破局限，成為本港首名考獲遠洋船輪機長資格的女高級船員。郭詠恩透露，每次行船，船上大多船員都是男性，會認為女性不能勝任船員工作，但只要展現出女性的才能，必定可獲對方認同。

郭詠恩11年前修畢香港專業教育學院的機械工程學高級文憑後，了解自己經常「坐唔定」，決定投身挑戰性大的航運業。她一步步為夢想邁進，加入了中英船舶管理公司至今，先從見習管輪起步，慢慢升至管理層的大管輪，即輪機（機艙）部門的「第二把交椅」，負責管理下屬的工作，在機房中負責檢查及修理船的機器。

但是，她並未為此停步，在海上闖蕩數年，歷盡嚴寒及酷熱的天氣，她仍決心繼續她的航海夢。約3年前她開始下決心獲遠洋船輪機長資格，曾經失敗3次，經過她的努力不懈，最後今年成功濟身於一個傳統以男性為主的行業，並成為本港首名考獲遠洋船輪機長資格的女高級船員。

正所謂「行船跑馬三分險」，少有女性願意加入航運業。郭詠恩指，其公司的船員大多以印度人為主，她在船上經常是唯一的女性及唯一的香港人。她笑言，有不少同事暗地裏指她是來自其他地方的臥底，因為女性太少見。

外界總認為男性擔任船員，總比女性好。郭詠恩坦言，船上大多船員都是男性，認為女船員難以升任工作，但她強調，只要展示女性的才能及能力，一定可以得到認同。

安全樣

有閪既行船都可以出篇訪問，呢d就係男女平等

你真係天撚真

餓起上黎真係唔知發生咩事

最大粒嗰個位？

享受人生🌭🌭🌭🌭🥖🥖🥖💁🏻‍♀️🥕🥕🥕🍆🍆🍆

月入幾多？

大媽DNA

勁

女性做ED工會唔會好危險
你都知印度人嫁啦....